<resources>
    <string name="app_name">Pelis geniales</string>

    <string name="elpianista_titulo">El Pianista</string>
    <string name="elpianista_descripBreve">Un judío polaco, pianista profesional, lucha por la supervivencia en Varsovia frente a la invasión nazi. Después de, gracias a unos amigos, haber evitado la deportación, el pianista debe vivir oculto y constantemente expuesto al peligro.</string>
    <string name="elpianista_descrip">Durante la Segunda Guerra Mundial, Wladyslaw Szpilman, un célebre pianista judío de origen polaco, escapa a la deportación, pero se encuentra hacinado en el gueto de Varsovia, donde comparte con los demás sufrimientos, humillaciones y luchas heroicas. Cuando por fin logra huir de allí, se refugia en las ruinas de la capital. Un oficial alemán, que aprecia su música, le ayudará a sobrevivir.</string>
    <string name="elpianista_genero">Drama</string>
    <string name="elpianista_direccion">Roman Polański</string>

    <string name="avatar_titulo">Avatar</string>
    <string name="avatar_descripBreve">En un exuberante planeta llamado Pandora viven los Na_vi, seres que aparentan ser primitivos pero que en realidad son muy evolucionados. Debido a que el ambiente de Pandora es venenoso, los híbridos humanos/Na_vi, llamados Avatares, están relacionados con las mentes humanas, lo que les permite moverse libremente por Pandora.</string>
    <string name="avatar_descrip">Corre el año 2154. Jake Sully es un antiguo marine que vive postrado en una silla de ruedas, pero cuya determinación y valentía se mantienen intactas. Ahora, tiene una misión entre manos: viajar a Pandora, un planeta del que los humanos extraen un mineral que puede acabar con la crisis energética de la Tierra. Sin embargo, este planeta posee una atmósfera extremadamente tóxica, por lo que se ha creado el programa Avatar, según el cual los humanos unen sus conciencias a un cuerpo biológico que, por control remoto, es capaz de sobrevivir al aire letal. Este cuerpo está compuesto tanto por ADN humano como por ADN de los Na_vis, las criaturas nativas de Pandora, entre las que Jake se tendrá que infiltrar empleando su nueva apariencia. Gracias a su avatar, Jake es capaz de caminar otra vez y eso, junto con el hecho de conocer a Neytiri, una bella Na_vi, provocará que disfrute cada vez más de su apariencia alienígena y menos de la humana. Poco a poco, será aceptado en la tribu y estrechará lazos con las criaturas, mientras los humanos esperan informes de la misión y se preparan para entrar en batalla con los Na_vis, lo único que se interpone entre ellos y el codiciado mineral. </string>
    <string name="avatar_genero">Ciencia-ficción</string>
    <string name="avatar_direccion">James Cameron</string>

    <string name="forrestgump_titulo">Forrest Gump</string>
    <string name="forrestgump_descripBreve">Al tener el coeficiente intelectual de un niño, Forrest Gump siempre ha sido considerado el “tonto” de clase. Bajo las faldas de su madre se siente protegido y junto a su amiga Jenny es feliz, aunque en su propio mundo. Un problema en su columna vertebral no le impide convertirse en un ágil corredor.</string>
    <string name="forrestgump_descrip">Al tener el coeficiente intelectual de un niño, Forrest Gump siempre ha sido considerado el “tonto” de clase. Bajo las faldas de su madre se siente protegido y junto a su amiga Jenny es feliz, aunque en su propio mundo. Un problema en su columna vertebral no le impide convertirse en un ágil corredor. Ya más mayor, Forrest luchará en la guerra de Vietnam y conocerá al mismísimo presidente de los Estados Unidos. Llegará a ser muy rico, pero para Forrest hay algo que no cambia: el amor de su vida es y será Jenny.</string>
    <string name="forrestgump_genero">Drama</string>
    <string name="forrestgump_direccion">Robert Zemeckis</string>

    <string name="gladiator_titulo">Gladiator</string>
    <string name="gladiator_descripBreve">Máximo, general romano, desea volver a casa, pero el emperador Marco Aurelio quiere que herede el imperio. Esto hace que Cómodo ordene matar a su familia. Máximo escapa de la muerte y regresa a Roma como gladiador para vengar la muerte de su familia.</string>
    <string name="gladiator_descrip">En el año 180 el Imperio Romano controla todo el mundo conocido hasta la fecha. Máximo, interpretado por el ya conocido Russell Crowe, es un General romano muy importante para el Emperador Marco Aurelio, pues sólo él ha conseguido victoria tras victoria, destacando por su valentía, dedicación y lealtad al Imperio. Cómodo, el hijo de Marco Aurelio, está celoso del prestigio de Máximo y del amor que le profesa su padre, así que cuando asume el poder de manera inesperada, ordena el arresto y la ejecución del general. Máximo consigue escapar de sus opresores, pero no puede impedir que asesinen a su familia. Posteriormente, es capturado por un mercader de esclavos y se convierte en gladiador, preparándose para su venganza.</string>
    <string name="gladiator_genero">Drama</string>
    <string name="gladiator_direccion">Ridley Scott</string>

    <string name="lalistadeschindler_titulo">La Lista de Schindler</string>
    <string name="lalistadeschindler_descripBreve">El industrialista alemán Oskar Schindler (Liam Neeson) urde un plan con su contador (Ben Kingsley) para rescatar prisioneros judíos de los nazis.</string>
    <string name="lalistadeschindler_descrip">Oscar Schindler, empresario alemán en la Polonia nazi de 1939. La mano derecha de Schindler en la sombra será Itzhak Stern (Ben Kingsley), un judío que se hará realmente cargo del negocio. Su objetivo será elaborar una lista de trabajadores judíos que estarán únicamente bajo su protección. Sin embargo, y a pesar de tardar tiempo en comprender la barbarie nazi, Schindler acaba por implicarse totalmente contra el holocausto. Lo que empezó como un negocio muy lucrativo, acaba convirtiéndose en la obsesión de Schindler que, comprometiendo su dinero y su futuro, tratará de liberar a cuantas más personas de la garras del psicópata Amon Goeth (Ralph Fiennes), oficial al mando de uno de los campos.</string>
    <string name="lalistadeschindler_genero">Histórica</string>
    <string name="lalistadeschindler_direccion">Steven Spielberg</string>

    <string name="mejorimposible_titulo">Mejor... Imposible</string>
    <string name="mejorimposible_descripBreve">Melvin Udall, un escritor obsesivo y maniático, es uno de los seres más desagradables que se puede tener como vecino. Pero, un buen día, tiene que hacerse cargo de un perro al que odia a muerte y su presencia le ablandará el corazón.</string>
    <string name="mejorimposible_descrip">El escritor de novelas Melvin Udall es un hombre totalmente despreciable, un individuo que se ha ganado el odio y el menosprecio de la mayor parte de la gente que convive a su alrededor. Hipócrita y mala persona, es el peor vecino que cualquier sujeto podría tener, una cuestión que va a desencadenar los acontecimientos que se irán hilvanando a lo largo de la historia. Un día el protagonista se ve en la obligación de cuidar al perro de Simon Bishop, su vecino homosexual, al que siempre ha maltratado verbalmente con motivo de sus preferencias en el ámbito sentimental. Al principio le resultará bastante difícil congeniar con él y con su mascota, aunque poco a poco el hecho de tener que lidiar con el animal hará que Melvin cambie por completo su personalidad y su forma de ser.</string>
    <string name="mejorimposible_genero">Comedia</string>
    <string name="mejorimposible_direccion">James L. Brooks</string>

    <string name="lavidaesbella_titulo">La Vida Es Bella</string>
    <string name="lavidaesbella_descripBreve">Un hombre construye una elaborada fantasía para proteger a su hijo en un campo de concentración nazi.</string>
    <string name="lavidaesbella_descrip">La Segunda Guerra Mundial está a punto de estallar en Europa. Mientras tanto, Guido llega a un pueblo italiano con la intención de abrir una librería. Allí se enamora de la novia de un fascista italiano, Dora. Ésta sucumbirá a sus encantos y Guido consigue que se case con él. De la bonita unión nace un pequeño que tendrá que vivir en primera persona los horrores de la guerra. La familia será recluida en un campo de concentración. Guido hará todo lo que esté en sus manos para hacer creer a su hijo que la vida es bella y que todo lo que están viviendo no es más que un juego….</string>
    <string name="lavidaesbella_genero">Drama</string>
    <string name="lavidaesbella_direccion">Roberto Benigni</string>


    <string name="anadidoFavorito">Peli añadida a favoritas</string>
    <string name="eliminadaFavorito">Peli eliminada de favoritas</string>
    <string name="noHayFavoritos">No hay pelis añadidas a favoritas</string>
</resources>
